唔好再比人水買JP拍了！

唔好再比人水買JP拍了！
(資料來源：Yonex、港羽羽毛球拍專門店)

香港比較常見既YY拍有分SP、TW、JP。不過，在行內人眼中只有真假、平貴之分。如果不看SP/TW/JP，直接打，根本沒有人能用手感分到，因為就是沒分別。17年以前，可以通過鋼號最後兩位英文，或在中杆找到SP、TW、JP區分。不過，18年之後生產的拍，就冇了。YY也有意減少產品之間的差異，消除YY粉對JP的崇拜。
不過，明明品質差唔多，但JP拍貴咁多？

JP是按照日本的消費水準和運營成本來結算，因為這都是賣給日本人的。而SP的東南亞市場和TW的臺灣市場，羽毛球產品需求大，但人均收入較低，所以產品定價自然較低。SP和TW基本上都是日本製作後打上不同杆號而已，因而品質控質基本上和JP一樣。